% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{WriteOnGrid}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{CascadiaMono}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage[alt]{cp-preambule}
\usepackage{WriteOnGrid}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=BTS SIO1,matiere={[U3]},typedoc=DS,mois=Mercredi 20 novembre,annee=2024,numdoc=02,titre={DS02},duree=1 heure]
%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers
\fancypagestyle{enteteds}{%
	\fancyhead[R]{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
	\fancyhead[L]{\entete{\DonneesMatiere{} Durée : 1 heure}}
}
\newcommand\cc{\cellcolor{lightgray}}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\pagestyle{enteteds}

\setKVdefault[tkzBannerpartKeys]{maincolor=TitreMarron,logo=\faGraduationCap,type=DS,swap}
\part{Numération, logique}%<maincolor=TitreMarron,logo={\faGraduationCap},type=\DonneesTypeDoc,swap>

\nomprenomtcbox

\hfill\tbcmarker{$\leftrightsquigarrow$ Le sujet est à rendre avec la copie. $\leftrightsquigarrow$}\hfill~

\smallskip

\begin{EnvtExo}[Decoration=Points/7,CodeDebut=\smallskip]
\begin{enumerate}
	\item Convertir en base 2 le nombre décimal : $b = 152$.
	\item Convertir en base 10 le nombre : $c = 7C_{16}$.
	\item Convertir en base 16 le nombre décimal : $d = 788$.
	\item Convertir en base 10 le nombre : $a = 110\,0010_2$.
	\item Convertir, sans passer par la base 10, le nombre $e=7BF_{16}$ en binaire.
	\item Pour coder une couleur, on utilise souvent le code RVB. Le principe est de donner pour cette couleur l'intensité de ses trois composantes Rouge, Vert, Bleu en hexadécimal ou en écriture décimale.
	
	Pour l'intensité, on utilise une échelle allant de $00$ à FF en hexa, c'est-à-dire de 0 à 255 en écriture décimale.
	\begin{enumerate}
		\item La couleur \og rose Dribbble{\textregistered} \fg{} est codée en écriture décimale $(234;76;137)$. Déterminer son codage en hexadécimal.
		\item La couleur \og bleu Tumbler{\textregistered} \fg{} est codée en hexadécimal $(2C;47;62)$. Déterminer son codage en écriture décimale.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\medskip

\AffQuadrillage[Grille=Seyes,NbCarreaux=23x14,Marge=2]<\CoulSeyes>

\medskip

\begin{center}
	\begin{tblr}{hlines,vlines,width=4.4cm,colspec={*{3}{X[m,c]}},row{1}={bg=lightgray},cells={font=\sffalt\scriptsize}}
		\textbf{Base 10} & \textbf{Base 2} & \textbf{Base 16} \\ 
		0 & 0000 & 0 \\ 
		1 & 0001 & 1 \\ 
		2 & 0010 & 2 \\ 
		3 & 0011 & 3 \\ 
	\end{tblr}
	~
	\begin{tblr}{hlines,vlines,width=4.4cm,colspec={*{3}{X[m,c]}},row{1}={bg=lightgray},cells={font=\sffalt\scriptsize}}
		\textbf{Base 10} & \textbf{Base 2} & \textbf{Base 16} \\ 
		4 & 0100 & 4 \\ 
		5 & 0101 & 5 \\ 
		6 & 0110 & 6 \\ 
		7 & 0111 & 7 \\ 
	\end{tblr}
	~
	\begin{tblr}{hlines,vlines,width=4.4cm,colspec={*{3}{X[m,c]}},row{1}={bg=lightgray},cells={font=\sffalt\scriptsize}}
		\textbf{Base 10} & \textbf{Base 2} & \textbf{Base 16} \\ 
		8 & 1000 & 8 \\ 
		9 & 1001 & 9 \\ 
		10 & 1010 & A \\ 
		11 & 1011 & B \\ 
	\end{tblr}
	~
	\begin{tblr}{hlines,vlines,width=4.4cm,colspec={*{3}{X[m,c]}},row{1}={bg=lightgray},cells={font=\sffalt\scriptsize}}
		\textbf{Base 10} & \textbf{Base 2} & \textbf{Base 16} \\ 
		12 & 1100 & C \\ 
		13 & 1101 & D \\ 
		14 & 1110 & E \\ 
		15 & 1111 & F \\ 
	\end{tblr}
\end{center}

\pagebreak

\begin{EnvtExo}[Decoration=Points/10,CodeDebut=\smallskip]
\begin{enumerate}
	\item Compléter les tables de vérité des opérateurs $\land$ (et), $\lor$ (ou), $\ssi$ (équivalent) et $\Rightarrow$ (implique)  :
	%
	\begin{center}
		\begin{tblr}{stretch=1.15,colspec={Q[m,c,0.6cm]Q[m,c,0.6cm]Q[1.5cm,c,m]},hlines,vlines,row{1}={lightgray}}
			$P$&$Q$&$P \land Q$ \\
			V & V & 			\\
			V & F & 			\\
			F & V & 			\\
			F & F & 			\\
		\end{tblr}
		\hspace{0.25cm}
		\begin{tblr}{stretch=1.15,colspec={Q[m,c,0.6cm]Q[m,c,0.6cm]Q[1.5cm,c,m]},hlines,vlines,row{1}={lightgray}}
			$P$&$Q$&$P \lor Q$ 	\\
			V & V & 			\\
			V & F & 			\\
			F & V & 			\\
			F & F & 			\\
		\end{tblr}
		\hspace{0.25cm}
		\begin{tblr}{stretch=1.15,colspec={Q[m,c,0.6cm]Q[m,c,0.6cm]Q[1.5cm,c,m]},hlines,vlines,row{1}={lightgray}}
			$P$&$Q$&$P \ssi Q$ 	\\
			V & V & 			\\
			V & F & 			\\
			F & V & 			\\
			F & F & 			\\
		\end{tblr}
		\hspace{0.25cm}
		\begin{tblr}{stretch=1.15,colspec={Q[m,c,0.6cm]Q[m,c,0.6cm]Q[1.5cm,c,m]},hlines,vlines,row{1}={lightgray}}
			$P$&$Q$&$P \Rightarrow Q$ 	\\
			V & V & 					\\
			V & F & 					\\
			F & V & 					\\
			F & F & 					\\
		\end{tblr}
	\end{center}
	\item Soient P et Q deux propositions.
	\begin{enumerate}
		\item Compléter la table de vérité suivante :
		%
		\begin{center}
			\begin{tblr}{stretch=1.1,colspec={Q[0.6cm,c,m]Q[0.6cm,c,m]Q[1.5cm,c,m]Q[1.5cm,c,m]Q[1.5cm,c,m]Q[3cm,c,m]},hlines,vlines,row{1}={lightgray}}
				$P$&$Q$&$\overline{P}$&$(P \Rightarrow Q)$&$P\lor Q$&$(P \Rightarrow Q) \Rightarrow (P \lor Q)$ \\
				&&&&& \\
				&&&&& \\
				&&&&& \\
				&&&&& \\
			\end{tblr}
		\end{center}
		\item À quelle proposition simplifiée la proposition $((P \Rightarrow Q) \Rightarrow (P \lor Q))$ est-elle équivalente ? Justifier.
	\end{enumerate}
	\item Déterminer le \textbf{contraire} (simplifié) des propositions suivantes :
	\begin{enumerate}
		\item \og ($x \pg 4)$ et ($x < 10)$ \fg{} ;
		\item \og ($n$ est divisible par 13) ou ($n$ est divisible par 8) \fg{}.
	\end{enumerate}
	\item Écrire la réciproque et la contraposée de la proposition \og ($n$ est pair) $\Rightarrow$ ($n^2+1$ est impair) \fg{}.
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\medskip

\AffQuadrillage[Grille=Seyes,NbCarreaux=23x7,Marge=2]<\CoulSeyes>

\medskip

\begin{EnvtExo}[Decoration=Points/3,CodeDebut=\medskip]
Justifier, à l'aide d'une table de vérité, que les propositions $(P \ssi Q)$ et $((P \Rightarrow Q) \land (Q \Rightarrow P))$ sont équivalentes.
\end{EnvtExo}

\medskip

\AffQuadrillage[Grille=Seyes,NbCarreaux=23x6,Marge=2]<\CoulSeyes>

\pagebreak

\begin{EnvtExo}[Type=Perso/{Zone libre},CodeDebut=\bigskip,Compteur=false]%zonelibre
\end{EnvtExo}

\AffQuadrillage[Grille=Seyes,NbCarreaux=Auto,Marge=2]<\CoulSeyes>

\end{document}